\documentclass[aspectratio=169]{beamer}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[autostyle,german=guillemets]{csquotes}

\usetheme{Hannover}
\useoutertheme{infolines}
\useinnertheme{circles}

\definecolor{HSWormsBlue}{rgb}{0, 0.1922, 0.3647}

\usecolortheme[named=HSWormsBlue]{structure}

\title[SEO und Erweiterung eines Onlineshops]{Search Engine Optimization und funktionelle Erweiterung eines Onlineshops}
\subtitle{Praxissemester bei der Firma FP Trading GmbH}
\author{Jonas Abrahams}
\institute[Hochschule Worms]{Hochschule Worms\\
  Fachbereich Informatik\\
  Studiengang Angewandte Informatik B.Sc.\\
Betreuer: Prof.~Dr.~Herbert Thielen, Andreas Thiessen}
\date{21. April 2021}

\begin{document}
\frame{\titlepage}

\begin{frame}
  \frametitle{Agenda}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Einleitung}

\subsection{Firmenportrait}

\begin{frame}
  \frametitle{FP Trading GmbH}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item Gründung: 2016
        \item Standort: Frankenthal
        \item Offizieller Vertriebspartner der Sto SE \& Co. KGaA
        \item 7 Mitarbeiter
      \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=5cm]{./fptradingLogo}
        \caption{Logo der des Farben-Profi Onlineshop. Quelle: FP Trading GmbH}%
        \label{fig:logo}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\subsection{Aufgabenstellung \& Arbeitsgebiet}

\begin{frame}
  \frametitle{Aufgabenstellung \& Arbeitsgebiet}
  \begin{columns}[T]
    \begin{column}{.5\textwidth}
      \begin{block}{SEO}
        \begin{itemize}
          \item Literatur zum Thema
          \item technische Überarbeitung
          \item Anpassung der Struktur
          \item Erstellung und Verbesserung von Inhalten nach \emph{Keywords}
        \end{itemize}
      \end{block}
    \end{column}
    \pause{}
    \begin{column}{.5\textwidth}
      \begin{block}{Funktionelle Erweiterung}
        \begin{itemize}
          \item Produkt-Finder
          \item Flächenrechner
        \end{itemize}
      \end{block}
    \pause{}
      \begin{block}{Weitere}
        \begin{itemize}
          \item Automatisierung von betrieblichen Prozessen
          \item Optimierung der UX
        \end{itemize}
      \end{block}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\section{SEO}
\subsection{Problemstellung}
\begin{frame}
  \frametitle{Problemstellung}
  \begin{itemize}
    \item lange Zeit keine Betreuung durch professionellen Webentwickler
          \begin{itemize}
            \item Layoutprobleme
            \item Verweise auf nicht existente Seite
          \end{itemize}
    \item Mängel in der UX
          \begin{itemize}
            \item überladene Mobilansicht
            \item unübersichtliche Produktseiten
          \end{itemize}
    \item schlechte Keywordoptimierung
    \item fehlende \texttt{alt}-Attribute
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Werkzeuge}
\begin{frame}
  \frametitle{Shopify}
  \begin{itemize}
    \item e-Commerce-Software-as-a-Service
    \item Verwaltung von Shopinhalten und Bestellungen
    \item Anpassung durch Themes
    \item eigene Auszeichnungssprache: \emph{Liquid}
    \item APIs
    \item Einbindung von Apps
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Seobility}
  \begin{itemize}
    \item SEO-Tools zur Onpage-Optimierung
    \item zeigt Schwachstellen in den Bereichen \enquote{Technik \& Meta},
          \enquote{Struktur} und \enquote{Inhalt}
    \item Sichtbarkeits-Index
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Visual Studio Code}
  \begin{itemize}
    \item Shopify bietet keine ausreichend gute IDE
    \item daher: Verwendung von VS Code
    \item verfügt über Plugins einfacheren Bearbeitung von Liquid-Code
    \item lokale Änderungen werden mit \emph{Shopify Theme Kit} auf den
          Shopify-Server synchronisiert
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Git}
  \begin{itemize}
    \item Speicherung von 20 Themes in Shopify möglich
    \item nicht ausreichend zur Versionsverwaltung
    \item Verwendung von Git
    \item Master- und Development-Branch
    \item Synchronisation mit einem Live- und einem Test-Theme
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Vorgehensweise}
\begin{frame}
  \frametitle{Vorgehensweise}
  \begin{itemize}
    \item Entfernung toter Links
    \item Bilder
    \begin{itemize}
      \item Einbindung hochauflösender Bilder
      \item deskriptive Dateinamen
      \item \texttt{alt}-Attribute
    \end{itemize}
    \item Produktseitenstruktur
    \item Bearbeitung von Inhalten
    \begin{itemize}
      \item Blog
      \item Produktseiten
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Funktionelle Erweiterung}
\subsection{Produkt-Finder}
\begin{frame}
  \frametitle{Produkt-Finder}
  \begin{block}{Anforderungen}
    \begin{itemize}
      \item Sichtbarkeit
      \item Responsive UI
      \item Funktionalität
      \item Benutzbarkeit
      \item Anpassbarkeit
      \item Ergebnisseiten
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Produkt-Finder}
      \begin{block}{Planung}
        \begin{itemize}
          \item Bestehende Lösungen
          \begin{itemize}
            \item Frage-Antwort-Aufbau
            \item Bilder
            \item Fortschrittsanzeige
          \end{itemize}
          \item Struktur
          \item Ergebnisseiten
        \end{itemize}
      \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Produkt-Finder}
      \begin{block}{Umsetzung}
        \begin{itemize}
          \item Anpassungsmöglichkeiten in der Shopify-GUI
          \item Designelemente
          \item Responsives Design
        \end{itemize}
      \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[height=.7\textheight]{./pf.png}
    \caption{Startansicht des Produkt-Finders. Quelle: Screenshot auf farben-profi.de}%
    \label{fig:pf}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Produkt-Finder}
      \begin{block}{Umsetzung}
        \begin{itemize}
          \item Anpassungsmöglichkeiten in der Shopify-GUI
          \item Designelemente
          \item Responsives Design
          \item Ergebnisseiten
        \end{itemize}
      \end{block}
\end{frame}

\subsection{Flächenrechner}

\begin{frame}
  \frametitle{Flächenrechner}
  \begin{block}{Anforderungen}
    \begin{itemize}
      \item Berechnung der Fläche aus der Produktmenge
      \item Berechnung der Produktmenge aus der Fläche
      \item Berechnung der Wand- und Deckenfläche aus der Grundfläche
      \item platzsparendes Design
    \end{itemize}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Planung und Umsetzung}
  \begin{columns}
    \begin{column}{.5\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item Hauptsächlich UI-Design
        \item Flächenangabe in der Mengenauswahl
        \item Berechnungshilfe in eigenem Modal
      \end{itemize}
    \end{column}
    \begin{column}{.5\textwidth}
      \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[height=.5\textheight]{./flaechenrechner-1}
        \caption{UI der Flächen- und Mengenangabe. Quelle: Screenshot auf farben-profi.de}%
        \label{fig:fr-1}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[height=.7\textheight]{./flaechenrechner-2}
    \caption{Modal für die Flächenberechnung. Quelle: Screenshot auf farben-profi.de}%
    \label{fig:fr-2}
  \end{figure}
\end{frame}

\section{Weitere Aufgaben}
\subsection{UX-Optimierungen}
\begin{frame}
  \frametitle{UX-Optimierungen}
  \begin{itemize}
    \item Login-/Logout
    \item Warenkorbwert
    \item Chat-Buttons
    \item Empfehlungskennzeichnung
  \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Automatisierte Preisanpassung}
\begin{frame}
  \frametitle{Automatisierte Preisanpassung}
  \begin{itemize}
    \item Electron-Anwendung
    \item Import von Produktliste und Preisliste
    \item automatische Berechnung der Verkaufspreise
    \item manuelle Anpassungen möglich
    \item Export der neuen Produktliste
  \end{itemize}
\end{frame}

\section{Ergebnisse}
\begin{frame}
  Ergebnisse
\end{frame}
\section{Zusammenfassung}
\begin{frame}
  Zusammenfassung
\end{frame}
\end{document}
